左報斥救世軍變「暴徒倉」

左報斥救世軍變「暴徒倉」

市民昨午前往救世軍教育及發展中心「搶救」物資。溫瑞麟攝

【本報訊】救世軍昨被左報批評，指其位於灣仔的教育及發展中心成為「暴徒糧倉」。救世軍管理層昨早開會決定，將連日來市民自發捐贈、支援反送中示威者的物資，包括樽裝水、生理鹽水、雨傘及救護用品等一併運走；開封或受破壞的物資會棄置，其餘則捐贈或轉售。有市民得悉事件後，昨午前往救世軍教育及發展中心「搶救」物資。多名立法會議員也介入事件，包括邵家臻議員辦事處、工黨張超雄及民主黨鄺俊宇等。經交涉後救世軍決定發還物資，按既定程序讓有需要市民領回。

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

一度運走物資

數以萬計市民不滿政府強推《逃犯條例》修訂，前日在金鐘與警方爆發激烈衝突。當日很多市民自發捐贈及收集物資，救世軍教育及發展中心曾開放供市民擺放物資。《文匯報》昨刊登報道，點名批評灣仔救世軍教育及發展中心「已成暴徒的『物資集結中心』」。消息指，救世軍前日收到《文匯報》查詢後，高層大為緊張，昨早召開管理層會議決定將全部物資運返葵涌貨倉。

救世軍回應指，任何人捐贈至中心的物品，職員會清楚告知捐贈者，物品會由救世軍循環再用計劃接收及處理。如有人需要取回所捐贈之物品，可循救世軍既定程序取回。

另外，逸東酒店曾於fb發文指酒店追隨「支持人類進步、追求平等及維護尊嚴」理念，為尊重員工政治立場，「不反對員工們就逃犯條例修例參與6月12日於金鐘添馬公園的聚會」。不過逸東的敢言做法引起酒店業界反彈，香港酒店業主聯會向會員酒店發聲明書，不點名批評逸東公開表態，鼓勵及支持個別員工單純因參與示威於當值時間擅離崗位，形容做法非常不恰當。

■記者王家文、鄭啟源

上一則
上一則
103中學校長聯署促撤回

下一則
下一則
70後懺悔：我累咗下一代

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
6,000媽媽：孩子不是暴徒
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
27前高官 議員促林鄭罷手
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
楊潤雄發信 清算罷課教師
警巡查各大學疑搜捕學生
103中學校長聯署促撤回
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
捷克連儂牆現HK STRONG
《明報》工會不認同社評
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買
惡法擬暫緩但不撤遊行前夕 林鄭緩兵明天照上街